入嚟傾opera 或者 symphony

身邊堅係無乜人會聽，有無人入嚟傾下呀，我應到嘅都會盡量搭下嘴

Shostakovich 8, 配二戰紀錄片一流

Shostakovich我都好鍾意，我偏向大眾型嘅no. 5, no. 7 同 no. 13 我都覺得好得意。我依排都係啱先開始聽，不過shostakovich 個人格同風格都好有趣

shostakovich 5 third mvt 超有電影感果種荒涼
有冇耐性聽mahler

有！no. 2 係唯一有耐性好想聽到finale, 其餘有印象嘅有 6同埋8 , 因為嗰啲都無做其他嘢去聽，其他嗰時都做緊其他嘢所以同無聽無乜差別

shostakovich 我鍾意 4 movement, 我都係偏好dramatic 嘅人嚟

想了解多d可以睇MTT個keeping score有解釋shostakovich 5 做緊乜 佢同SFS個version都幾touch到我
中意dramatic可以試埋mahler 5
典雅d 又有火花
我就俾mahler 9 吸住咗

我都係初哥嚟㗎咋，mtt 同sfs 係完全理解唔到。

mahler 5 反而就完全未聽過，因為我都有啲揀conductor 嚟聽（雖然事實上係唔識聽quality)

9 我會revisit 多一次，到時再reply 返好似頭先咁講，對上一次聽我都做緊其他嘢，無細聽到，所以印象都好依稀。

不過講真，依段時期嘅composition 係我最鍾意，全部都好complex, 如果你明我。

我覺得mahler比complex再complex佢應該連自己都諗唔通
我都係唔太鍾意classical d symphony 覺得佢地好死板 死跟format

係呀，me too, 我最早應該去到beethoven, 我覺得no. 3 係有啲戲劇感，之後no. 9 就童年回憶咁，同埋no. 7 (總之係田園嗰個）好有relax 感，再之前我都唔會特登去聽，真心係覺得死版。

Mahler 我都agree 嘅，so far no. 2 真係入咗心入面咁可能因為係我第一首聽所以咁記得掛。

和你king

我覺得no 9好有趣 輕鬆嘅作品

me too, 第一個movement 好入腦

得閒上YouTube聽Opera又接受到，不過啲歌名超難記！

聽到記得，聽開啲乜？

最近聽到小妹妹Amira比賽唱O Bio ... 好正

aah, talent show 嗰啲？o mio babbino caro?

據說係攞黎笑鳩stalin
首演前吹到好大

貝7 Mahler 1

利申：拉過

最鍾意睇依啲background真心好佩服佢用音樂嚟發洩不滿，但係做到連佢自己嘅敵人都欣賞佢，甚至蒙喺鼓裏

好勁我覺得我手指唔協調到係唔會玩到樂器

原本no 9都係形容二戰 YouTube有fragments聽

應該有晒成首呀youtube 係最大嘅source, 好似糖果舖咁應有盡有

我比較大路：
Beethoven 3,7,9
Brahms 4
Dvorak 8,9
Mahler 5,6,9
Mozart 40,41
Schubert 8
Tchaikovsky 6

tchaikovsky 我好好鍾意5 同 6 我都好鍾意，5 嗰時聽到最後個movement 都會想喊

mozart 我真心無乜聽，唔啱我口味。。